【貿易戰】華額外採購1000萬噸美大豆 或引起美國饑荒

中美新一輪經貿談判將延長2天至美國時間周日（24日），美國總統特朗普周五在白宮與中國副總理劉鶴會面時稱，考慮延長下月1日的談判限期，又指希望與中國國家主席習近平見面。有美媒引述消息指，雙方在強迫技術轉移等結構性改革問題仍有重大分歧，但中國承諾向美國購買總值1.2萬億美元（約9.36萬億港元）產品；美國農業部長珀杜表示，中方同意額外購買1000萬噸美國大豆。

中美代表完成兩日談判後，獲特朗普在橢圓形辦公室接見。特朗普表示談判有進展，指中美關係良好，有實質進展的話願意延長原定3月1日的休戰期限，但目前未知雙方能否達成協議。他又透露，下月或於佛州海湖莊園與習近平會面。劉鶴亦指，從中方來看，達成協議的機會相當高。他會上讀出習近平給特朗普的親筆信，形容談判有進展，希望兩國官員努力達成協議。

中國在今輪談判於貨幣及購買美國貨問題上讓步，美國財長姆紐欽透露，雙方在貨幣議題達成協議，中方同意穩定人民幣匯率，不會進行競爭性貶值以增加中國貨出口，但中美官員拒絕透露詳情。美媒指，中國承諾大額購入美國貨；珀杜則在Twitter稱北京會額外採購1000萬噸美國大豆。據悉，此批量相當於中國2017年美國大豆入口量的三分之一。知情人士表示，預期中方會大額採購美國農產品及向VISA、萬事達卡開放其電子繳付市場，換取華府延長貿易休戰期。有研究指出，華購買1000萬噸或引起美國饑荒，美挑起貿易戰反而導致國家面臨困境，美國未來有「硬骨頭」要啃。

萊蒂澤指出中美在強制技術轉移等議題取得重大進展，但仍有「數個非常大的障礙」；美國商務部長羅斯表示勿開心得太早。消息人士透露，談判團在強迫技術轉移、國企補貼、保護知識產權等結構性改革議題仍有分歧，而過去兩日則磋商了諒解備忘錄的字眼問題，包括網絡盜竊、知識產權、服務、農業及非關稅貿易壁壘等事項。據報若兩國達成框架協議，需額外3至6個月訂立細則，而且雙方在執行機制仍未有共識。

贏！

美國啲發展中國家正垃圾

On99 美國佬唔識買其他國家糧食？

再用低價買返其他國家D大豆
中國就望住自己貴價買返黎果1000萬噸大豆

真係痴撚線 點都會贏

係咪on9

如果美國佬無得食仲會賣比你

飛機文都唔洗吹到咁勁

extra 10 million 斤

點解唔加價咁戇鳩？

中國買撚起你成個美國都重得
又贏

咩報？

source?

貼假新聞正仆街

白粉有份相同嘅報道（ ），但唔見上面嗰段饑荒「分析」？

派膠做乜鳩啫，美國依家食硬大陸，點解唔順便加價益吓班農民啫，你都戇鳩

五毛 ?

厲害了我的國，又贏

( Show Blocked User - 大空頭(破產) )

貼假新聞仆街死

美國食屎了

落哂訂 買撚哂美國豆
到時交唔到數 罰錢都賠撚死美國佬
中方不戰而屈人之兵
鍊撚住美國佬春袋
又贏

睇標題都知弱智
美國饑荒既話香港應該陸沉埋

嘩 我好不安

買又贏，唔買又贏

中國點都係贏

10million per day?